\documentclass{article}

\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{url}

\title{Latex kursai}
\begin{document}
Praktinis užsiėmimas I\par
\begin{enumerate} 
\item \LaTeX{} įrašymas;\par %http://sachaepskamp.com/latex-course#Lecture_1_Introduction
\begin{itemize}
\item Kad galėtume rašyti \LaTeX{}, mums reikia įsirašyti vieną iš distribucijų (kurios prieinamos viešai ir nemokamai):\par \vspace{0.5cm}
\item Atsisiuntimas ir įsirašymas (WINDOWS):\par
\url{http://www.tug.org/texlive/}\par
\item Atsisiuntimas ir įrašymas (LINUX):\par
\texttt{sudo apt-get install texlive-full}
\item Naudojimasis internetu: \url{http://www.sharelatex.com}
\end{itemize}
\item Redaktoriaus pasirinkimas;\par
\LaTeX{} dokumentai gali būti redaguojami bet kuriuo teksto redaktoriumi. Kai kurie iš redaktorių yra skirti specialiai \LaTeX{} kalbai. Geras redaktorius turėtų sugebėti bent šiuos dalykus:
\begin{itemize}
\item Dokumentų kompiliavimo sąsają;
\item Eilučių numerius;
\item Sintaksės paryškinimą.
\end{itemize}
Naudosime \textsl{TeXworks}, kuris be šių trijų savybių beveik niekuo daugiau ir nepasižymi. Jį galima atsisiųsti iš \url{http://www.tug.org/texworks/}.\par
Yra ir daug kitų redaktorių, tokių kaip \textsl{TeXnicCenter, TeXmaker, Notepad++, Emacs + AucTeX, Vim, Gedit, LyX, Gummi} ir t.t., iš kurių tereikia išsirinkti labiausiai mėgstamą;
\item Kompiliavimas\par
Naudosime \textsl{XeLaTeX}
\item Pirmasis dokumentas:\par
\begin{verbatim}
\documentclass{article}
\begin{document}
  Tai yra labai trumpas straipsnis.
\end{document}
\end{verbatim}
\item Dokumentas su lietuvių kalba:\par
\begin{verbatim}
\documentclass{article}

\usepackage{fontspec}

\begin{document}
  Tai yra labai trumpas straipsnis, bet parašytas lietuviškai.
\end{document}
\end{verbatim}
\end{enumerate}


\end{document}
